28mal Augustil 1874 a. Tulli ette Soldat Mihkel Ran ja kaebas: Minna wötsin Mihkel Fried poia Willemi ennesele poisiks Kinksepa ametid öppima, Augustikuus 1873 a. Kaup sai kolme aasta peale tehtud. Tema rided ja minno sööm. Agga 1874 aasta Aprili kuus tulli ta meilt ärra ei ühegi wigga pärrast; waid piddi warssi tagasi tullema, ja ei tulnud. Ja nüüd ollen ma sest suurt kahjo saanud.
